捉五毛技巧你要知！

資料出處：

用2014的經驗，政府、差佬後退之後，唔等如港共中共就完全放軟手腳，而係用文宣系統全面反擊。愛港力之類你當然一早知啦。但就算係討論區如連登，都有可能被滲透。呢個時候就要小心，唔好比人帶走高質的連登討論。

以下係曾經外流的五毛手冊內容，其中第8點尤其重要！

//6、必要时可以制造更加耸人听闻的假新闻，吸引网民视线，然后很快澄清该消息纯属谣言。

7、某些论坛人气不错，网友信用度比较高，这时首先要做的是制造一种混乱，通过似是而非的文章进行干涉，跟贴作非理性的故意曲解、制造误会和争辩，转移网民注意力。

8、海外网站较难控制，当不能主导论坛舆论的时候，可以采用大量短贴、无实质内容贴、非理性贴进行刷屏，令版面充斥无意义的混乱，使读者失去兴趣，这样达到避免反动思想流通传播的目的。//

連登而家咁勁，當然冇可能被中共改變思想風向。但用第8點，就係用無意義的內容去充斥，令D人化時間去講D無謂野。咁就足以破壞「反動思想」的傳播，甚至破壞一個討論區的團結同互信。

剛剛係連登上出現攻擊「左膠」的文宣。我個人希望係少數真心憎恨左膠的人士所為。但最可怕的，係五毛用呢種對左膠的憎恨，去開po，充斥連登。然後連登就變成化時間討論點提防已經消失的左膠，以後個個po都問下係未想左膠散水，咁成個討論氣氛就會急速惡化。

憎左膠，有舊怨，我明白。但而家左膠的影響力為零的當下去提左膠，就令人覺得係別有用心。防範的方法好簡單，一，fact check；二，問當下的討論有冇意義，係咪為運動好。有呢兩個原則，好快就知攻擊左膠po係好無作用，最後其怪自敗。

pish

推俾多啲人見到

推